[{"id":"1","option_a":"外部安全和内部安全","option_b":"国土安全和国民安全","option_c":"传统安全和非传统安全","option_d":"自身安全和共同安全答","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"党的十九大报告指出,坚持总体国家安全观,要统筹()。","answer":"ABCD"},{"id":"2","option_a":"渗透颠覆破坏活动","option_b":"暴力恐怖活动","option_c":"黑恶势力活动","option_d":"民族分裂活动.宗教极活动","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"党的十九大报告指出,有效维护国家安全,要严密防范和坚持打击各种()。","answer":"ABD"},{"id":"3","option_a":"风险研判","option_b":"防控协同","option_c":"防范化解","option_d":"主体责任","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度.推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指,要建立健全国家安全()机制。","answer":"ABC"},{"id":"4","option_a":"渗透","option_b":"破坏","option_c":"颠覆","option_d":"分裂","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度.推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出,要提高防范抵御国家安全风险能力,高度警惕.坚决防范和严厉打击敌对势力()活动。","answer":"ABCD"},{"id":"5","option_a":"国家安全","option_b":"港澳台侨","option_c":"外交","option_d":"国防.军队","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《中国共产党重大事项请示报告条例》规定,()等党中央领导和决策的重大事项,必须向党中央请示报告。","answer":"ABCD"},{"id":"6","option_a":"促进科技创新","option_b":"保护人民健康","option_c":"保障国家安全","option_d":"维护国家长治久安","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"2020年2月14日,习近平总书记主持召开中央全面深化改革委员会第十二次会议并发表重要讲话,强调要从()的高度,把生物安全纳入国家安全体系。","answer":"BCD"},{"id":"7","option_a":"完善国家安全战略和国家安全政策","option_b":"健全国家安全体系","option_c":"严密防范和坚决打击渗透颠覆破坏活动","option_d":"加强国家安全教育","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"党的十九大报告把国家安全工作放在突出的重要位置,并对国家安全工作作出专门部署,提出的四项任务是()。","answer":"ABCD"},{"id":"8","option_a":"系统性","option_b":"全面性","option_c":"持续性","option_d":"重要性","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"总体国家安全观是新形势下党中央对我国面临的各种安全问题和安全挑战的系统回应,标志着党和国家对国家安全问题的理论认识提升到了新的高度,具有()的重要特征。","answer":"ABC"},{"id":"9","option_a":"坚持总体国家安全观","option_b":"设立国家安全委员会","option_c":"制定和实施国家安全战略","option_d":"推进国家安全法治建设","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"中国国家安全的战略性顶层设计是()","answer":"ABCD"},{"id":"10","option_a":"坚持统筹发展和安全两件大事","option_b":"坚持维护和塑造国家安全","option_c":"坚持人民安全.政治安全.国家利益至上的有机统一","option_d":"坚持立足于防,又有效处置风险","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"习近平总书记在十九届中央国家安全委员会第一次会议上指出,全面贯彻落实总体国家安全观,必须做到“五个坚持”,下列选项中属于“五个坚持”的有()。","answer":"ABCD"},{"id":"11","option_a":"政治安全攸关党和国家安危,是国家安全的根本","option_b":"政治安全是维护人民安全和国家利益的根本保障","option_c":"政治安全是坚持和发展中国特色社会主义的根本前提","option_d":"政治安全是全面践行总体国家安全观的根本要求","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列关于政治安全重要性表述正确的有()","answer":"ABCD"},{"id":"12","option_a":"增长速度换挡期","option_b":"互联网经济机遇期","option_c":"结构调整阵痛期","option_d":"前期刺激政策消化期","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列选项中属于我国经济发展“三期叠加”阶段表述的有()。","answer":"ACD"},{"id":"13","option_a":"关系党和国家长治久安","option_b":"关系社会主义的前途命运","option_c":"关系到“两个一百年”奋斗目标的顺利实现","option_d":"是国家安全工作始终坚持的根本原则","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"国家安全工作必须坚持党绝对领导的意义在于()。","answer":"ABCD"},{"id":"14","option_a":"唱响网络主旋律","option_b":"构筑网络安全屏障","option_c":"建立网络综合治理体系","option_d":"打赢网络意识形态斗争","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列选项中属于加强网络空间治理举措的有()。","answer":"ABCD"},{"id":"15","option_a":"坚持专门工作与群众路线相结合原则夯实国家安全工作群众基础","option_b":"坚持以人民群众为主,专门机关辅助的作法,让敌人陷于人民战争中","option_c":"要广泛依靠全社会力量,发挥广大人民群众积极性","option_d":"可以形成专门机关为骨干,广大人民群众广泛参与的工作格局","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"维护国家安全,既要依靠专门机关,又要依靠广大人民群众的理解.支持和参与,这是国家安全工作的政治优势和重要原则,下列关于这一原则表述正确的有()。","answer":"ACD"},{"id":"16","option_a":"最严厉处罚","option_b":"最严肃问责","option_c":"最严禁标准","option_d":"最严格监管","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"为确保人民群众“舌尖上的安全”,我国采取了一系列治理措施,下列选项中属于食品药品监管举措的特征的表述有()。","answer":"ABCD"},{"id":"17","option_a":"理论博弈","option_b":"理念博弈","option_c":"权利博弈","option_d":"话语权博弈","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"目前,大国网络安全博弈,不单是技术博弈,还是()。","answer":"BD"},{"id":"18","option_a":"对互联网规律的把握能力","option_b":"对网络舆论的引导能力","option_c":"对信息化发展的驾驭能力","option_d":"对网络安全的保障能力","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"维护我国网络空间安全,明确宣示主张,正确处理安全与发展.开放和自主.管理与服务的关系,推动互联网强国建设不断前进的能力包括()。","answer":"ABCD"},{"id":"19","option_a":"既重视外部安全,又重视内部安全","option_b":"既重视国土安全,又重视国民安全","option_c":"既重视传统安全,又重视非传统安全","option_d":"既重视发展问题,又重视安全问题","option_e":"既重视自身安全,又重视共同安全","option_f":null,"option_g":null,"question":"习近平总书记在论述“贯彻落实总体国家安全观”时强调了“五对关系”,包括()。","answer":"ABCDE"},{"id":"20","option_a":"综合安全","option_b":"共同安全","option_c":"集体安全","option_d":"合作安全","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"国际社会应该倡导()的理念,使我们的地球村成为共谋发展的大舞台,而不是相互角力的竞技场,更不能为一己之私把一个地区乃至世界搞乱。","answer":"ABD"},{"id":"21","option_a":"和平","option_b":"发展","option_c":"合作","option_d":"共赢","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"中国将继续高举()的旗帜,始终不渝走和平发展道路.奉行互利共赢的开放战略。","answer":"ABCD"},{"id":"22","option_a":"不冲突不对抗","option_b":"相互尊重","option_c":"结伴不结盟","option_d":"合作共赢","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"习近平总书记在《共同构建人类命运共同体》一文中指出,大国要尊重彼此核心利益和重大关切,管控矛盾分歧,努力构建新型的大国关系。下列选项中对这一新型关系表述正确的有()。","answer":"ABD"},{"id":"23","option_a":"重大暴力","option_b":"特别重大贿赂","option_c":"危害国家安全","option_d":"恐怖活动犯罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"中级人民法院管辖()第一审刑事案件。","answer":"CD"},{"id":"24","option_a":"分裂国家罪","option_b":"武装叛乱.暴乱罪","option_c":"颠覆国家政权罪","option_d":"资助危害国家安全犯罪活动罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列()罪名适用于《刑法》第一百零六条所规定的与境外机构.组织.个人相勾结从重处罚的情形。","answer":"ABC"},{"id":"25","option_a":"武装部队人员","option_b":"人民警察","option_c":"大学生","option_d":"民兵","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"带领以下()人员投敌叛变的,处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。","answer":"ABD"},{"id":"26","option_a":"三年以下有期徒刑","option_b":"三年以上十年以下有期徒刑","option_c":"拘役","option_d":"管制","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供,情节严重的,处()。","answer":"ACD"},{"id":"27","option_a":"制作.散发宣扬恐怖主义.极端主义图书.音频视频资料及其他物品","option_b":"通过讲授.发布信息等方式宣扬恐怖主义.极端主义","option_c":"煽动实施恐怖活动","option_d":"强迫他人在公共场合穿戴恐怖主义.极端主义服饰和标志","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"宣扬恐怖主义.极端主义.煽动实施恐怖活动罪的行为表现有()。","answer":"ABC"},{"id":"28","option_a":"五年以下有期徒刑","option_b":"拘役","option_c":"管制","option_d":"剥夺政治权利","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"为恐怖活动组织.实施恐怖活动或者恐怖活动培训招募.运送人员的,处(),并处罚金。","answer":"ABCD"},{"id":"29","option_a":"婚姻","option_b":"司法","option_c":"教育","option_d":"社会管理","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"利用极端主义煽动.胁迫群众破坏国家法律确立的()等制度实施的,处三年以下有期徒刑.拘役或者管制,并处罚金。","answer":"ABCD"},{"id":"30","option_a":"甲成立立功表现,可从轻或减轻处罚","option_b":"因乙属于甲的同案犯,甲不成立立功表现,但坦白情节成立","option_c":"若甲的揭发阻止了乙的重大犯罪活动,甲可以减轻或免除处罚","option_d":"因乙属于甲的同案犯,甲不成立立功表现,但自首情节成立","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"甲因犯间谍罪被国家安全机关立案侦查,在审讯中,甲检举揭发乙是其上线,并提供关于乙实施间谍行为的重要线索。甲的揭发内容后经查证属实,下列说法正确的有()。","answer":"AC"}]